涉將軍澳「私了」便衣警 X 21 歲女經紀被控暴動禁錮傷人 今遭加控蒙面罪

涉將軍澳「私了」便衣警 X 21 歲女經紀被控暴動禁錮傷人 今遭加控蒙面罪

去年 10 月，有便衣警員疑混入將軍澳尚德邨示威現場遭識破，被示威者「私了」。一名 21 歲保險女經紀被指用錘子擊打便衣警 7 下，被控暴動、非法禁錮及有意圖嚴重傷人三罪，今（24 日）在東區裁判法院再提堂，控方今加控被告違反「反蒙面法」獲批。被告獲准繼續以原有條件保釋候訊。案件押後至 6 月 16 日再訊。

女被告吳婉菁（21 歲，保險經紀），被控暴動、非法囚禁他人及有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪，指她去年 10 月 13 日，於將軍澳唐俊街與唐德街一帶，與其他不知名人士參與暴動；非法及損害性地囚禁便裝警員 X，對他造成不利，違反其意願而將他禁錮；及意圖而非法及惡意導致他身體受嚴重傷害。

被告今遭加控一項在身處非法集結時使用蒙面物品罪，指她當日在現場，無合法權限或合理辯解，而使用相當可能阻止識別身份的蒙面物品，即一個耳掛式口罩。

案件編號：ESCC207/2020

條女21歲，仲勇過成班網上9 UP既連登仔

邊個人計住佢打左人地7下

連登仔：送頭、中計、係鬼黎、前線死晒

無裝狗直頭狗都不如

呢幾條加埋 最高判幾多

屌你老母 死黑警

係咪話要睇埋咩樣先

Dllm 洗唔洗P牌仔話你聽用錯emoji

當場捉到？
同埋嗰7下係驚X自己數住？

你又知人地無上登

agger 勇100倍

保險狗

元朗成村白衫既你就拉唔到
依到你又點解會拉到一個？
見係女就砌生豬肉？

唔洗理佢 block 尻咗

勇過老鳯 真係有殺狗嘅勇氣

傻仔，講撚中你啦廢閪

敬佩

「打狗不能算傷人……打狗！……公民責任的事，能算傷人麼？」

respect

「不能算暴動……打人！……協助警方毆打市民的事，能算暴動麼？」

Push

push返上黎先

21歲浪費左黃金十年

好嬲好心痛？

打柒吓個黑警

關心下D黑犬
即刻有高尚情操

藍絲斬人就情操高尚

暴動

又暴動？

認罪啦，會減期

下次無鏡頭/拉佢去暗角位先打

法治喪屍已經無視普通法
乜法律都可以date back cls

可能人都拉錯啦

女中豪傑

推

保險女都有愛港

話說邊個幫狗止血

記者影哂

一定係圍觀但走得慢

佢呢d就告嚴重傷人
藍絲拎刀斬到肺甩就普通傷人
法治

果然冇gear的狗 係nothing

連登仔最唔鐘意既職業之一，仲要係女經紀

4年唔係時間呀？ on9

大家快d捐錢幫女手足
要求國際聲援手足

cls

根本要推翻成個垃圾政權

連登仔日日屌嘅保險狗 勇過9成連登鍵戰

暴唔暴動都係由佢up

女手足！ 勇士

警方律政司又贏
點止贏5:0呀

10月13日立咗反蒙面法啦 加控姐

而家係人證物證都捉倒咩？

其實係點捉倒
現場捉定點 可能佢係無辜呢
個個都講到要坐十碌咁

無罪釋放呀！！

英勇女市民使用最低武力制服暴徒咋喎

10年要經陪審團，佢一定唔撚敢博 最多玩7年既罪

人哋用刀桶三個人重傷先45個月，勇者應該10日

幾多錢一q

何止，個法官直頭讚揚佢

高尚情操

over my dead body

收皮啦五毛

Show Blocked User - 巨Lin提子

善用起底功能

香港人既最後一聲咆哮

人情光輝，個官點判架屌

又幪面法